{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_047910",
        "source": "도서",
        "writer": "노애리",
        "ISBN_ISNN": "9788997686926",
        "version": "초판 1쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국인이 좋아하는 도시락'",
        "collectedDate": "2023-11-20",
        "publishedDate": "2018-03-05",
        "domain": "음식점",
        "title": "들깨버섯찌개 만드는 법"
    },
    "text": "ヒラタケ、えのき、しいたけ、長ネギ、玉ねぎ、赤唐辛子、塩、カタクチイワシ、エゴマ粉、薄口しょうゆ,にんにく,清酒を用意する。これらは料理の材料として使われる。キノコはそれぞれ特定の方法で加工する。ヒラタケは太く裂いて塩水で洗う。エノキは根元を切って洗って水気を切る。椎茸は柔らかくふやかして根元を切り取って千切りにする。長ネギと玉ねぎは太く切り、赤唐辛子は種を抜いて2cm長さに切る。カタクチイワシにエゴマ粉、薄口醤油、にんにく、清酒を入れてカタクチイワシを溶かしたお湯を沸かすが、この時長ネギと玉ねぎも一緒に入れて煮る。カタクチイワシを煮込んだエゴマスープの味がしたら、ヒラタケとシイタケを入れて煮る。その後、えのきと赤唐辛子をのせ、もう少し煮てから塩で味を調える。キノコを濃い出汁と一緒に煮るのが良く、キノコを入れる前にカタクチイワシの出汁にエゴマ粉を入れて薄口醤油で味を調えると味が豊かだという料理チップがある。このように料理法1のきのこ土鍋を作ることができる。この料理は4人前基準だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "きのこ土鍋の材料は何ですか？",
            "answer": "ヒラタケ、えのき、しいたけ、長ネギ、玉ねぎ、赤唐辛子、塩、カタクチイワシ、エゴマ粉、薄口しょうゆ,にんにく,清酒が必要です。"
        },
        {
            "question": "ヒラタケの加工方法は何ですか？",
            "answer": "ヒラタケは太く裂いて塩水で洗います。"
        },
        {
            "question": "えのきの加工方法は何ですか？",
            "answer": "エノキは根元を切って洗い、水気を切ります。"
        },
        {
            "question": "しいたけの加工方法は何ですか？",
            "answer": "しいたけは柔らかくふやかして根元を切り取り、千切りにします。"
        },
        {
            "question": "長ネギと玉ねぎの切り方はどうすればいいですか？",
            "answer": "長ネギと玉ねぎは太く切ります。"
        },
        {
            "question": "赤唐辛子の切り方はどうすればいいですか？",
            "answer": "赤唐辛子は種を抜いて2cm長さに切ります。"
        },
        {
            "question": "カタクチイワシの溶かしたお湯の作り方は何ですか？",
            "answer": "カタクチイワシにエゴマ粉、薄口醤油、にんにく、清酒を入れて溶かしたお湯を沸かします。"
        },
        {
            "question": "キノコを煮込む前に何を入れて味を調えるといいですか？",
            "answer": "キノコを入れる前にカタクチイワシの出汁にエゴマ粉を入れて薄口醤油で味を調えると味が豊かになります。"
        },
        {
            "question": "きのこ土鍋の料理のコツはありますか？",
            "answer": "キノコを濃い出汁と一緒に煮るのが良いです。塩で味を調える際は、エノキと赤唐辛子をのせてもう少し煮た後に調えると良いです。"
        },
        {
            "question": "きのこ土鍋の分量は何人前ですか？",
            "answer": "この料理は4人前基準です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 378
    }
}